%@Titre: Pondichéry -- 2009
Cet exercice est un questionnaire à choix multiples. Aucune
justification n'est demandée.

Pour chacune des questions, trois réponses sont proposées. Une seule
est exacte.

Chaque réponse exacte rapporte 1 point.

Une réponse fausse ou l'absence de réponse n'enlève aucun point.

\emph{Pour chacune des trois questions, indiquer sur la copie le
  numéro de la question et recopier la réponse exacte.}

\textbf{Ãnoncé :}

Un sac contient six boules: quatre blanches et deux noires.
 Ces boules sont numérotées : les boules blanches portent les numéros
 1 ; 1 ; 2 et 3 et les noires portent les numéros 1 et 2.
\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(4,1.8)
\pscircle(0.4,1.5){0.3} \rput(0.4,1.5){1}
\pscircle(1.2,1.6){0.3} \rput(1.2,1.6){2}
\pscircle(1.3,0.5){0.3} \rput(1.3,0.5){1}
\pscircle(2.1,1.2){0.3} \rput(2.1,1.2){ 3}
\pscircle*(2.9,1.5){0.3} \rput(2.9,1.5){\white 1}
\pscircle*(3,0.6){0.3} \rput(3,0.6){\white 2}
\end{pspicture}
\end{center}
 
\medskip
 
\begin{tabularx}{\linewidth}{|>{\centering \arraybackslash}X|p{4,75cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Numéro& Question&Réponse A&Réponse B&Réponse C\\ \hline
1&Quelle est la probabilité de tirer une boule blanche ?&
$\dfrac{2}{3}$&$\dfrac{6}{4}$&4\\ \hline
2&Quelle est la probabilité de tirer une boule portant le numéro 2 ?&$\dfrac{1}{4}$&$\dfrac{1}{6}$&$\dfrac{1}{3}$\\ \hline
3& Quelle est la probabilité de tirer une boule blanche numérotée 1 ?&$\dfrac{1}{3}$&$\dfrac{2}{4}$&$\dfrac{3}{6}$
\\ \hline
\end{tabularx}